<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>Greek on Stratos Gerakakis </title>
      <generator uri="https://hugo.spf13.com">Hugo</generator>
    <link>http://localhost:1313/tags/greek/index.xml</link>
    <language>en-us</language>
    <author>Stratos Gerakakis</author>
    
    <updated>Sat, 28 May 2011 00:00:00 UTC</updated>
    
    <item>
      <title>Cosmote more 4 us</title>
      <link>http://localhost:1313/2011/05/cosmote_more_4_us/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2011 00:00:00 UTC</pubDate>
      <author>Stratos Gerakakis</author>
      <guid>http://localhost:1313/2011/05/cosmote_more_4_us/</guid>
      <description>&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/images/cosmote_more4us.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Cosmote more 4 us&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Ξαφνικά άρχισαν να μου έρχονται κάποια SMS στο καρτοκινητό μου ότι:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ΜΟΛΙΣ ΣΥΝΔΕΘΗΚΕΣ ΣΤΟ INTERNET ΜΕ ΧΡΕΩΣΗ 1Ε ΓΙΑ 24 ΩΡΕΣ. ΜΠΟΡΕΙΣ ΝΑ ΣΕΡΦΑΡΕΙΣ ΑΠΕΡΙΟΡΙΣΤΑ ΑΠΟ ΤΟ ΚΙΝΗΤΟ ΣΟY ΜΕΧΡΙ ΤΙΣ 22/05/11 11:45 ΧΩΡΙΣ ΕΠΙΠΛΕΟΝ ΧΡΕΩΣΗ.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Στην αρχή νόμιζα ότι έκανα εγώ κάποιο λάθος, αλλά σήμερα διασταύρωσα με την αδερφή μου ότι γίνεται και σε εκείνην το ίδιο.  Σε αυτήν είχαν ήδη χρεώσει περίπου 20 ευρώ και όταν πήρε τηλέφωνο την εξυπηρέτηση πελατών της είπαν ότι είναι μια καινούρια υπηρεσία της Cosmote και αν δεν την θέλει μπορεί να την απενεργοποιήσει.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Συγνώμη!!! Με ρώτησε κανείς εμένα αν θέλω αυτήν την &amp;ldquo;καινούρια υπηρεσία&amp;rdquo; πριν αρχίσουν να μου την χρεώνουν; Έστειλα εγώ κανένα SMS ενεργοποίησης πουθενά;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ποιός ξέρει πόσα παράνομα τέτοια ευρώ έχει μαζέψει η Cosmote με αυτήν την απάτη.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Έλεος&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[Update 1η Ιουνίου 2011]:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Μετά από λίγο googling βρήκα τα εξής:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Αυτή η υπηρεσία λέγεται &lt;strong&gt;Cosmote Internet Day Pass&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Σύμφωνα με τα λεγόμενα τους:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Η υπηρεσία COSMOTE Internet Day Pass είναι προενεργοποιημένη σε όλους τους συνδρομητές Συμβολαίου, ΚαρτοΣυμβολαίου και Καρτοκινητής που δεν έχουν ενεργοποιημένο κάποιο πρόγραμμα ή πρόσθετη υπηρεσία που να παρέχει πρόσβαση στο Internet.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Και πάλι, επιμένω, κανείς δεν με ρώτησε αν θέλω την αυτόματη ενεργοποίηση.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Τέλος, για να απαλαγείς από τις χρεώσεις (κάτι που θα έπρεπε να αναφέρεται και στα SMS που στέλνουν) απλά στείλε δωρεάν SMS με τις λέξεις END DAY στο 1333.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[Update 30 Σεπτεμβρίου 2011]:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Το μύνημα ξαναεπέστρεψε (μαζί με την χρέωση).  Τώρα, και καλά, το έχουν &amp;ldquo;φτιάξει λίγο&amp;rdquo; γιατί μερικά δευτερόλεπτα μετά το πρώτο μύνημα (με το ΜΟΛΙΣ ΣΥΝΔΕΘΗΚΕΣ ΣΤΟ INTERNET κτλ κτλ) σου στέλνουν κι&amp;rsquo; άλλο μύνημα που λέει:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ΑΝ ΕΧΕΙΣ SMARTPHONE ΣΥΣΚΕΥΗ Η ΠΡΟΣΒΑΣΗ ΣΤΟ INTERNET ΙΣΩΣ ΟΦΕΙΛΕΤΑΙ ΣΕ ΕΦΑΡΜΟΓΕΣ (ΚΑΙΡΟΣ-ΝΕΑ-Ε-MAIL) ΠΟΥ ΣΥΝΔΕΟΝΤΑΙ ΑΥΤΟΜΑΤΑ. ΓΙΑ ΠΛΗΡΟΦΟΡΙΕΣ ΚΑΛΕΣΕ ΤΟ 13838&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Βασικά, δηλαδή, φταίει η συσκευή σου που είναι smartphone και έχει την απαίτηση να συνδεθεί στο internet.  Δεν φταίμε εμείς, η Cosmote, που ξεδιάντροπα αποφασίσαμε για σένα ότι θέλεις να χρεώνεσαι κάθε μέρα ένα ευρώ χωρίς να έχεις ερωτηθεί πρώτα! Όχι, μάλλον φταίνε οι εφαρμογές του τηλεφώνου σου.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Επίσης στο μύνημα που σου στέλνουμε ΔΕΝ σου λέμε πως να το απενεργοποιήσεις, αλλά πάρε μας τηλέφωνο να σε χρεώσουμε και γι&amp;rsquo;αυτό.  Άσε που μερικοί μπορεί και να μην το κάνουνε, οπότε θα συνεχίσουμε να τους χρεώνουμε τα ευρώ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Πήρα πάλι τηλέφωνο για να δώ πως τελικά απενεργοποιήται αυτό το πράγμα.  Για να σας γλυτώσω και τα άλλα 0.135€ που σε χρεώνουν στο 13838 (οι ρεζίληδες) οι οδηγίες είναι οι εξής:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(όπως είχα αναφέρει και πριν) Στέλνεις END DAY στο 1333.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Απαντάνε με:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ΤΟ ΑΙΤΗΜΑ ΣΑΣ ΕΙΝΑΙ ΥΠΟ ΕΠΕΞΕΡΓΑΣΙΑ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;και μετά από λίγο:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ΤΟ ΑΙΤΗΜΑ ΣΑΣ ΓΙΑ ΑΠΕΝΕΡΓΟΠΟΙΗΣΗ ΤΗΣ ΥΠΗΡΕΣΙΑΣ COSMOTE INTERNET DAY PASS ΟΛΟΚΛΗΡΩΘΗΚΕ.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Change codepage on Windows console</title>
      <link>http://localhost:1313/2010/03/change_codepage_on_windows_console/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 2010 00:00:00 UTC</pubDate>
      <author>Stratos Gerakakis</author>
      <guid>http://localhost:1313/2010/03/change_codepage_on_windows_console/</guid>
      <description>&lt;p&gt;You will find this essential when administrating ORACLE databases from the command line and the locale of the database is set to Greek. I prefer to read the console output in Greek rather in gibberish::&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;chcp 1253
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Αρίθμηση των δρόμων</title>
      <link>http://localhost:1313/2004/12/street_numbering/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Dec 2004 00:00:00 UTC</pubDate>
      <author>Stratos Gerakakis</author>
      <guid>http://localhost:1313/2004/12/street_numbering/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Οι παρακάτω οδηγίες ίσως να είναι σημαντικές για κάποιον που ψάχνει να βρει μία συγκεκριμένη διεύθυνση.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Οι δρόμοι στην Αθήνα δεν έχουν τον ίδιο αριθμό μόνο μία φορά . Για παράδειγμα, δεν υπάρχει μόνο μία Πειραιώς 40 αλλά τουλάχιστον τρεις ή τέσσερις.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Όταν έψαχνα να βρω την Πειραιώς 40 (Υπουργείο Εργασίας και Κοινωνικής Ασφάλισης), κοιτάζοντας στον χάρτη και υποθέτωντας ότι το 40 θα βρίσκεται κάπου στην αρχή ή στο τέλος της Πειραιώς και, ίσως, επειδή ονομάζεται Πειραιώς θα ξεκινάει και από τον Πειραιά, έκανα το λάθος να βρώ έναν τυχαίο αριθμό 38 στον χάρτη κοντά στην αρχή της Πειραιώς και να υποθέσω οτι από &amp;lsquo;κει ξεκινάει η αρίθμηση.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Αμ, δε&amp;hellip;. Γιατί να είναι τόσο εύκολο? Όπως φαίνεται οι δήμοι έχουν κάποιοι σοβαρό λόγο να θέλουν να αριθμούν τα κομμάτια των δρόμων που ανήκουν στην δικαιοδοσία  τους με τους δικούς τους αριθμούς.  Πιό πρακτικό λόγο εξυπηρετούν, δυστυχώς δεν μπορώ να σκεφτώ?&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Εάν όντως υπάρχει θα ήθελα να τον ξέρω. (Όπως επίσης θα ήθελα να ξέρω και από πιά μεριά του δρόμου αρχίζει η αρίθμηση.)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>