<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Prefa on Stratos Gerakakis</title>
    <link>http://stratos.gerakakis.net/tags/prefa/</link>
    <description>Recent content in Prefa on Stratos Gerakakis</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Aug 2003 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://stratos.gerakakis.net/tags/prefa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Πρέφα</title>
      <link>http://stratos.gerakakis.net/2003/08/prefa/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://stratos.gerakakis.net/2003/08/prefa/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Επιτέλους, online κανονισμοί για την Πρέφα.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Μετά από πάρα πολλές προσπάθειες να μάθω πρέφα (γιατί δεν είναι και κάτι πολύ εύκολο αν δεν έχεις συνέχεια κάποιον να σου δείχνει) κατάφερα να γράψω αυτόν τον οδηγό με όλους τους κανονισμούς.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Μην ξεγιελιέστε όμως&amp;hellip; &lt;strong&gt;Αλλο&lt;/strong&gt; να μάθεις τους κανόνες και &lt;strong&gt;άλλο&lt;/strong&gt; να μάθεις να παίζεις σωστά.
Από κάπου πρέπει να ξεκινήσεις όμως, γι&amp;rsquo;αυτό&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Παίκτες:&lt;/strong&gt; Η πρέφα είναι ένα παιχνίδι κυρίως για 3 άτομα. Υπάρχουν και οδηγίες για 4 ή και 2 άτομα στο τέλος των οδηγιών, στις &amp;ldquo;Παραλαγγές&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Τράπουλα:&lt;/strong&gt; Παίζεται με 32 φύλλα από τα 52 μιας κανονικής τράπουλας. Αφαιρούνται τα φύλλα από 6 έως και 2. Δηλαδή παίζουν μόνο τα A, K, Q, J, 10, 9, 8 και 7&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;το-παιχνίδι:fb962a7bfd82f2c021c6ec172f04527d&#34;&gt;Το Παιχνίδι&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;σκοπός:fb962a7bfd82f2c021c6ec172f04527d&#34;&gt;Σκοπός&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Σκοπός του παιχνιδιού είναι να σβήσεις το αρχικό χρέος που έχεις, με το οποίο ξεκινάς το παιχνίδι. Συνήθως, όποιος το σβήσει πρώτος κερδίζει, και οι επόμενοι δύο συνεχίζουν μόνοι τους μέχρι ένας από τους δύο να κερδίσει και να βγεί δεύτερος.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Επίσης, υπάρχει και η λεγόμενη &lt;em&gt;&amp;ldquo;Καπικάδα&amp;rdquo;&lt;/em&gt; στην οποία το παιχνίδι συνεχίζεται και με τους τρεις παίκτες μεχρι να σβήσουν όλοι το χρέος τους. Τότε ανάλογα με το πώς είναι διαμορφομένο το σκορ, πληρώνουν οι χαμένοι τον νικητή. Περισότερα για το σκορ στην Βαθμολογία.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;βασική-ιδέα:fb962a7bfd82f2c021c6ec172f04527d&#34;&gt;Βασική ιδέα&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Στην πρέφα αυτό που όλοι προσπαθούν να κάνουν είναι να κερδίζουν &lt;strong&gt;μπάζες&lt;/strong&gt;. Μπάζα είναι όταν όλοι οι παίκτες έχουν ρίξει από ένα χαρτί. Τότε αξιολογείται πιο χαρτί είναι το ισχυρότερο (σύμφωνα με την Ιεραρχία Φύλλων) και αυτός που το έριξε παίρνει τα τρία χαρτιά και κερδίζει &lt;strong&gt;μία μπάζα&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;ιεραρχία-φύλλων:fb962a7bfd82f2c021c6ec172f04527d&#34;&gt;Ιεραρχία Φύλλων&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Τα φύλλα κερδίζουν το ένα το άλλο με τον Α να είναι το ισχυρότερο φύλλο και τα K, Q, J, 10, 9, 8 kai 7 να ακολουθούν σε φθίνουσα σειρά.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Σε κάθε παιχνίδι (εκτός αν έχουν παιχτεί άγχρωμα) υπάρχει μία φυλή (♥ ♣ ♦ ♠ ), που είναι τα ατού, και κερδίζουν οποιοδήποτε άλλο φύλλο. Μεταξύ δύο ατού, βέβαια, το ισχυρότερο ατού κερδίζει.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;παραδείγματα:fb962a7bfd82f2c021c6ec172f04527d&#34;&gt;Παραδείγματα&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Με ατού τις ♥, όταν έχουν παιχτεί τα 10♦, Q♠ και 9♥ τότε το 9♥ κερδίζει&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Αν δεν υπάρχουν ατού (παίζονται άγχρωμα) και έχουν παιχτεί τα J♠, K♦ και K♠ τότε κερδίζει ο K♠.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;το-παιχνίδι-αναλυτικά:fb962a7bfd82f2c021c6ec172f04527d&#34;&gt;Το Παιχνίδι Αναλυτικά&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Μία παρτίδα πρέφα χωρίζεται σε πέντε βασικά στάδια:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Μοίρασμα φύλλων (μιλήσαμε ήδη για αυτό)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Διεκδίκηση των σκάρτων φύλλων.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ξεσκαρτάρισμα σκάρτων και ορισμός Μπαζών που θα παιχτούν.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Παίξιμο για τις μπάζες.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Βαθμολόγηση του νικητή&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;1-μοιρασιά:fb962a7bfd82f2c021c6ec172f04527d&#34;&gt;1. Μοιρασιά&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Αυτός που μοιράζει αλλάζει σε κάθε παιχνίδι. Μοιράζει από τα δεξιά του προς τα αριστερά:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2 φύλλα σε κάθε παίκτη&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 φύλλα στο τραπέζι (τα σκάρτα φύλλα)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;και μετά ενναλάξ 2 φύλλα σε κάθε παίκτη πάλι μεχρι να μοιράσει όλη την τράπουλα.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Έτσι στο τέλος ο κάθε ένας έχει 10 φύλλα.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2-διεκδίκηση-των-σκάρτων-φύλλων:fb962a7bfd82f2c021c6ec172f04527d&#34;&gt;2. Διεκδίκηση των σκάρτων φύλλων&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Τα σκάρτα φύλλα που βρίσκονται στο τραπέζι θα τα πάρει ο παίκτης που υπολογίζει ότι έχει το &lt;strong&gt;καλύτερο&lt;/strong&gt; χαρτί. Καλό χαρτί είναι εκείνο που μπορεί να πάρει πολλές μπάζες. Ελάχιστη προυπόθεση για την διεκδίκηση των σκάρτων είναι κάποιος να πάρει τουλάχιστον 6 μπάζες.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Εκτός από τον αριθμό των μπαζών, σημαντικές είναι και οι φυλές που έχει ο κάθε παίκτης. Οι φυλές έχουν μία ιεραρχία από χαμηλή προς υψηλή: Μπαστούνια ♣, Σπαθιά ♠, Καρά ♦, και Κούπες ♥.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Για να κερδίσει κάποιος τις μπάζες που υπολογίζει, μπορεί να χρησιμοποιήσει χαρτιά Ατού για να καλυτερέψει το φύλλο του. Όπως είχαμε πει και προηγουμένως στην &lt;strong&gt;Ιεραρχία των Φύλλων&lt;/strong&gt;, τα Ατού κερδίζουν οποιοδήποτε άλλο φύλλο. Έτσι αν έχει πολλα Μπαστούνια τότε τον συμφέρει να ορίσει Ατού τα Μπαστούνια.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Αν όμως υπάρχει κάποιος άλλος που θέλει να πάρει και αυτός 6 μπάζες αλλά με μεγαλύτερο (καλύτερο) Ατού, τότε εκείνος έχει καλύτερο φύλλο και κερδίζει τα σκάρτα.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Πρώτος μιλάει αυτός που κάθεται δεξιά αυτού που μοίραζε.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Αν δεν έχει καλό φύλλο (δεν μπορεί να πάρει τουλάχιστον 6 μπάζες) τότε υποχωρεί λέγοντας Πάσο και έχει τελειώσει για αυτό το στάδιο του παιχνιδιού.
Αν έχει καλό φύλλο τότε λέει Μπαστούνια, ή Πρώτα. Αυτό εννοεί ότι διεκδικεί 6 μπάζες με Ατού τα Μπαστούνια.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ακόμα και άριστο φύλλο να έχει, (να παίρνει για παράδειγμα ακόμα και 8 μπάζες) δηλώνει το ελάχιστο φύλλο για την διεκδίκηση των σκάρτων, έτσι ώστε οι άλλοι παίκτες να έχουν την ευκαιρία να διεκδικήσουν και εκείνοι τα σκάρτα και να είναι λίγο ή πολύ γνωστό τι χαρτιά κρατάει ο καθένας, στο περίπου.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Μετά μιλάει ο επόμενος παίχτης, στα αριστερά αυτού που μοίραζε (πηγαίνει αντίθετα με την φορά του ρολογιού)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Αν δεν έχει καλό φύλλο πάει και εκείνος &lt;strong&gt;Πάσο&lt;/strong&gt;.
Αν έχει καλό φύλλο είναι και αυτός υποχρεωμένος να κάτι καλύτερο από ότι έχει ειπωθεί μέχρι τώρα όσον αφορά τις μπάζες. Αν ο πρώτος είχε πει δηλαδή Πρώτα, τότε θα πρέπει εκείνος να πάει Σπαθιά ή Δεύτερα, που σημαίνει 6 μπάζες με Ατού τα Σπαθιά. Αν ο πρώτος είχε πάει Πάσο τότε μπορεί να πεί Πρώτα εκείνος.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Τρίτος μιλάει αυτός που μοίραζε&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Αν δεν έχει καλό φύλλο πάει και εκείνος &lt;strong&gt;Πάσο&lt;/strong&gt;.
Με την σειρά του ανεβάζει και εκείνος τις μπάζες, λέγοντας &lt;strong&gt;Τρίτα, Δεύτερα ή Πρώτα&lt;/strong&gt; αναλόγως με τι έχουν πει οι προηγούμενοι.
Αν πουν και οι τρεις Πάσο τότε κανείς δεν παίρνει τα σκάρτα. Αφού όλοι πιστεύουν ότι έχουν κακό χαρτί, δεν μένει παρά να το αποδείξουν. Συνεχίζουν στο τέταρτο στάδιο και παίζουν για τις μπάζες.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Μόνο που τώρα παίζουν για το ποιος θα πάρει τις &lt;strong&gt;λιγότερες&lt;/strong&gt; μπάζες και &lt;strong&gt;όχι τις περισσότερες&lt;/strong&gt;. Αυτός που θα πάρει τις περισσότερες θεωρείται ο χαμένος γιατί είχε καλό χαρτί και δεν το είχε δηλώσει. Το πέναλτυ του χαμένου είναι αρκετά τσουχτερό και πρέπει να αποφεύγεται πάση θυσία. Περισσότερα για αυτό στην &lt;strong&gt;Βαθμολογία&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Οπότε, όσο κάποιοι διεκδικούν τα σκάρτα, ο τζόγος ανεβαίνει και πάει. Μετά τα &lt;strong&gt;Τρίτα&lt;/strong&gt; και τα &lt;strong&gt;Τέταρτα&lt;/strong&gt; (6 μπάζες με Ατού τα Μπαστούνια και 6 μπάζες με Ατού τα Σπαθιά) υπάρχουν τα &lt;strong&gt;Έγχρωμα&lt;/strong&gt; που σημαίνει 6 μπάζες χωρίς Ατού. Μετά ανεβαίνουμε στα &lt;strong&gt;7 Πρώτα, 7 Δεύτερα&lt;/strong&gt; κ.ο.κ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Κάποια στιγμή θα μείνει μόνο ένας που έχει δηλώσει το καλύτερο χαρτί, οπότε και κερδίζει την Διεκδίκηση των Σκάρτων και παίρνει τα δύο φύλλα από το τραπέζι.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;lt;Συνεχίζεται&amp;hellip;.&amp;gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;βαθμολογία:fb962a7bfd82f2c021c6ec172f04527d&#34;&gt;Βαθμολογία&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;lt;Συνεχίζεται&amp;hellip;.&amp;gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;παραλαγγές:fb962a7bfd82f2c021c6ec172f04527d&#34;&gt;Παραλαγγές&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;lt;Συνεχίζεται&amp;hellip;.&amp;gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>